const SooratIMariam = [
  {
    questionNo: "1",
    question: "سورۃ مریم کا شان نزول کیا ہے؟",
    options: ["مکی", "مدنی", "الف ب", "دونوں"],
    correctAnswer: "مکی",
  },
  {
    questionNo: "2",
    question: "الۡمَوَالِیَ سے مراد کیا ہے؟",
    options: ["اولاد", "رشتے دار", "مال"],
    correctAnswer: "رشتے دار",
  },
  {
    questionNo: "3",
    question: "مولا علی ع مقابلے کے وقت کیا کہہ کر پکارتے تھے؟",
    options: ["اللہ اکبر", "کٓہٰیٰعٓصٓ", "لا الہ الا اللہ"],
    correctAnswer: "کٓہٰیٰعٓصٓ",
  },
  {
    questionNo: "4",
    question: "انجیل میں حضرت یحییٰ ع کا نام کیا تھا؟",
    options: ["پیشوا", "یوحنا", "قیس"],
    correctAnswer: "یوحنا",
  },
  {
    questionNo: "5",
    question: "حضرت یحییٰ ع کو کتنے سال میں حکمت ملی؟",
    options: ["دو یا تین", "تین یا چار", "چار یا پانچ"],
    correctAnswer: "دو یا تین",
  },
  {
    questionNo: "6",
    question: "وارد کے لغوی معنی کیا ہیں؟",
    options: ["قرینہ", "حضور", "آتش"],
    correctAnswer: "حضور",
  },
  {
    questionNo: "7",
    question: "قیامت کی ہولناکی جس میں بچے بوڑھے ہو جائیں گے اسے کیا کہتے ہیں؟",
    options: ["فزع اکبر", "فزع اصغر", "فزع عالم"],
    correctAnswer: "فزع اکبر",
  },
  {
    questionNo: "8",
    question: "حضرت یحییٰ ع کو کس نے قتل کیا؟",
    options: ["ھیرود", "ھیرود کی بیوی", "ھیرود کے بھائی"],
    correctAnswer: "ھیرود",
  },
  {
    questionNo: "9",
    question:
      "مکمل انسان، جس میں انسانی شکل کی تمام خصوصیات موجود ہوں، اسے کیا کہتے ہیں؟",
    options: ["حِجَابًا", "سَوِیًّا", "رُوۡحَنَا"],
    correctAnswer: "سَوِیًّا",
  },
  {
    questionNo: "10",
    question: "کونسے نبی نے ازواجی زندگی اختیار نہیں کی؟",
    options: ["حضرت ادریس ع", "حضرت یحیحی ع", "حضرت خضر ع"],
    correctAnswer: "حضرت یحیحی ع",
  },
  {
    questionNo: "11",
    question: "دور جگہ کو کیا کہتے ہیں؟",
    options: ["بیت المقدس", "بیت لحم", "بیت معمار"],
    correctAnswer: "بیت لحم",
  },
  {
    questionNo: "12",
    question: "حضرت اسماعیل کونسی قوم کی طرف مبعوث ہوئے؟",
    options: ["قوم عاد", "قوم ثمود", "قوم جرہم"],
    correctAnswer: "قوم جرہم",
  },
  {
    questionNo: "13",
    question: "تفسیر کے مطابق عبادت کے کتنے ارکان ہیں؟",
    options: ["2", "3", "4"],
    correctAnswer: "3",
  },
  {
    questionNo: "14",
    question:
      "ایسی حالت جو انسان کو مغلوب ہونے سے محفوظ رکھے وہ کیا کہلاتی ہے؟",
    options: ["العز", "کَلَّا", "ضِدًّا"],
    correctAnswer: "العز",
  },
  {
    questionNo: "15",
    question: "حضرت ادریس ع کونسے نبی کے اجداد میں سے تھے؟",
    options: ["حضرت ابراہیم ع", "حضرت نوح ع", "بنی اسرائیل"],
    correctAnswer: "حضرت نوح ع",
  },
  {
    questionNo: "16",
    question: "نَسُوۡقُ کے معنی کیا ہیں؟",
    options: ["ہانکنے کے", "بانٹنے کے", "بولنے کے"],
    correctAnswer: "ہانکنے کے",
  },
  {
    questionNo: "17",
    question: "حضرت زکریا ع ہیکل بیت المقدس کے کیا تھے؟",
    options: ["مسؤل تھے", "معتبعہ تھے", "نگہبان تھے"],
    correctAnswer: "مسؤل تھے",
  },
  {
    questionNo: "18",
    question: "انبیاء کا سلسلہ کتنی نسلوں پر مشتمل ہے؟",
    options: ["ایک", "دو", "تین"],
    correctAnswer: "تین",
  },
  {
    questionNo: "19",
    question: "حضرت ادریس ع کہاں پیدا ہوئے؟",
    options: ["یونان", "مصر", "لبنان"],
    correctAnswer: "مصر",
  },
  {
    questionNo: "20",
    question: "نصاری کے مشرق کو قبیلہ بنانے کی وجہ حضرت عیسی کی کیا تھی؟",
    options: ["جائے ولادت", "جائے کرامت", "جائے عبادت"],
    correctAnswer: "جائے ولادت",
  },
  {
    questionNo: "21",
    question: "فرقہ صائبہ کس نبی کے پیروکار تھے؟",
    options: ["حضرت عیسی ع", "حضرت یحیحی ع", "حضرت موسی ع"],
    correctAnswer: "حضرت یحیحی ع",
  },
  {
    questionNo: "22",
    question: "امام جعفر صادق ع کے مطابق باقیات الصالحات سے مراد کیا ہے؟",
    options: ["نماز ہے", "روزہ ہے", "نیک عمل ہے"],
    correctAnswer: "نماز ہے",
  },
];

export default SooratIMariam;
